<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://SMGJ222.github.io</id>
    <title>Blog of smgj</title>
    <updated>2025-02-19T13:53:48.871Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://SMGJ222.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://SMGJ222.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>不法常可</subtitle>
    <logo>https://SMGJ222.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://SMGJ222.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, Blog of smgj</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新平游记（哀牢山/云海日出/磨盘山）]]></title>
        <id>https://SMGJ222.github.io/post/xin-ping-you-ji/</id>
        <link href="https://SMGJ222.github.io/post/xin-ping-you-ji/">
        </link>
        <updated>2025-02-17T05:57:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>“谁敞斯门邀冽冽清风拂面，我来此峡约潺潺碧水谈心”</p>
<p>时间：2025/2/14--2025/2/16<br>
出行交通：开车自驾（昆明到新平单程耗时两个小时左右）</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“谁敞斯门邀冽冽清风拂面，我来此峡约潺潺碧水谈心”</p>
<p>时间：2025/2/14--2025/2/16<br>
出行交通：开车自驾（昆明到新平单程耗时两个小时左右）</p>
<!-- more -->
<h2 id="城市规划">城市规划</h2>
<p>新平彝族傣族自治县（简称新平县），隶属云南省玉溪市，相对昆明更靠近西南</p>
<p>这次主要是去了新平县下的一个镇，戛洒（家里人念ga三声，导航念jia，路牌上是Ga，所以我觉得是ga一声），主要是花腰傣的聚居地，温度比新平高5摄氏度；旅游景点集中在附近的哀牢山上，镇子里没什么玩的地方。</p>
<h2 id="哀牢山原始森林">哀牢山原始森林</h2>
<p>前情提要，哀牢山国家级保护区+哀牢山县级自然保护区：</p>
<ul>
<li>中山湿性常绿阔叶林生态系统</li>
<li>西黑冠长臂猿（没见到）</li>
<li>金山丫口鸟类保护区</li>
<li>...</li>
</ul>
<p>南恩瀑布、石门峡、茶马古道、金山原始森林四个景点是连在一起的</p>
<h3 id="南恩瀑布">南恩瀑布</h3>
<p>停在路边直接走石台阶，爬10分钟到高处合影。虽然冬季水不是很大，走到观景台的时候还是水汽扑面而来：<br>
<img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739781494187.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<h3 id="石门峡">石门峡</h3>
<p>沿着山上的一股流水一直往上走，全程2.6km，到终点可以坐客车回起点（15元/人），也可以原路返回。地图先行：</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739781499500.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>风景很好，栈道有的是天然的大石头，有的是新铺的鹅卵石路；行走在峡谷中，两边是茂盛的蕨类、树根、树藤，有山泉从身旁的石头上滴落，耳边常有蛙鸣，节奏像是自然的木鱼声，修好的桌子和桥桩上长了很多青苔；有时路上没有护栏可以直接走到水中，但是地势高的地方标注了避险处，感觉夏天水多的时候有可能比较危险，下次一定（？）</p>
<p>路边和亭子里有一些木头牌子，写的不是环保和防火而是彝族的俗语，彝文与汉字一一对应</p>
<p>山上除了常青的森林，有少数“粉云”，绯樱不似冬樱花和云南樱花盛放那么壮丽成团成簇，花朵向下，看起来蔫蔫的，有书画中腊梅的感觉。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739867390253.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<h3 id="金山原始森林">金山原始森林</h3>
<p>全程只有1.7km，买完票才发现没有人检票（</p>
<p>一进山就能看到非常有特色的植物，树木都没有写树龄，有的已经躯干中空，甚至容得下一人栖身，但树冠仍然枝繁叶茂；无论大小，所有树木的树干和枝条上都被青色的苔藓覆盖，有长有短，在日光下显得非常有生命力，树叉上的苔藓聚成一团，站在树下看像一群小猴子；四周茂密生长的蕨类绿油油的，石猴和旁边一片圆圆的石头也覆满青苔，森林里的树枝像藤条一样相互依靠、缠绕着，没有阳光的时候确实有点瘆人。整片森林都是开放状态，虽然游客很多但是还是有很多未开发的区域，写着游客止步的地方都是前人踏足之处。山上的泥土踩着很软，会往下陷，周围的树都穿着绿色的外衣不太好扶，走远了周围没人，恐怖气氛拉满了。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739869112357.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>虽说植物非常茂盛但是野生动物很少，于是公园造了一些石头松鼠、石头熊什么的</p>
<h3 id="陇西世族庄园大平掌战斗遗址">“陇西世族”庄园（大平掌战斗遗址）</h3>
<p>顺路的景点，所谓“陇西世族”庄园是解放战争时期当地土匪头头的宅院；保留了当时写在墙上的标语，院子里的哨兵岗、枪械库、夹墙暗道、地牢，并接受了一波红色教育。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739972791177.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="云海日出">云海日出</h2>
<p>山上的一个小村子里有很多农家乐提供住宿，找了其中一家入住，晚餐和早餐都在这家吃。村子的路非常窄，一面靠山，另一面就是山崖；晚饭前去村子里闲逛，找看日出的据点。远远近近的山环绕在戛洒镇周围，视线有些模糊，一切变得低饱和，不知道是因为天色将晚还是因为身处云间。沿着陡峭的观景路线可以远观到燕子崖瀑布和迎客松，收费的日出观景台靠近两座山，分5元位和10元位，提供简陋的木头手机支架，但是远离村庄反而显得没那么高，于是最后还是选在靠近村庄的一侧</p>
<p>晚上很早就睡了，3点多开始听到鸡叫。冬季日出7:49，出门就是云海，厚厚的云层压在戛洒镇的上空，不像平整的毯子，而像静止的瀑布，细看又能感受到那种水流的动态感；云海比村子的位置低一点，让人有种置身云上的感觉。趁还没日出走到燕子崖瀑布观景台，天空中是淡淡的粉色，升起的太阳是红金色的，衬得云海色彩更加斑斓；不一会儿阳光就变得刺眼起来了，准备启程。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739869606671.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="磨盘山原始森林">磨盘山原始森林</h2>
<p>磨盘山原始森林不在哀牢山区，是距离昆明最近的一片原始森林，当地彝族人的活动场地，也有对外的月亮湖烧烤露营地；景区内有招手即停的电瓶车，不想走路的时候就上车<br>
<img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739869850203.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>电瓶车直接送到山顶圣火台，山顶风很大，就算气温高也要小心着凉；3月多有成片的杜鹃花海，可惜去早了。顺着山顶的栈道，沿着悬崖边一直走，没有阳光的区域感觉比金山原始森林更恐怖，杜鹃花树干上的苔藓从枝干上一团团地垂下来，湿气很重。游客很少，基本上是成群的本地人走电瓶车道春游，我们往山路的游步道走，石台阶上上下下，由于使用的人过少已经被厚重的落叶覆盖，前后无人，有一种野外探险的感觉。几处泉水都已经干涸，石头上是翠绿的青苔，可能夏季也不会有水了，悬崖边的巨石上有一些奇怪的文字，可以看到远近层叠的山林。</p>
<p>从月亮湖往山下走，电瓶车道两侧都是云南樱花，可惜也只开了一点点，大概就五六天后盛开吧。总体来说，风景不是最有特色的，但是运动量是全程中最大的（一共走了7.5km），值得拉练。</p>
<h2 id="美食集">美食集</h2>
<h3 id="top-1-牛汤锅">Top 1 牛汤锅</h3>
<p>戛洒当地美食，牛肉牛杂原汁原味煮一锅，按人数盛出一碗，配上蘸水（葱+香菜+蒜+折耳根+糊辣椒+小米辣+芝麻）即可食用！缺点是不蘸蘸水味道太淡，蘸蘸水比较辣，不能吃辣的话不推荐哦</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739867549831.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<h3 id="other-农家乐">Other 农家乐</h3>
<p>荤菜主要是炒鸡肉和腊肉干巴，还有炸小鱼；素菜是各种野菜，本次尝试的几种都有很奇妙的口感，挺好吃的</p>
<h2 id=""><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739870563878.jpg" alt="" loading="lazy"></h2>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[巍山游记]]></title>
        <id>https://SMGJ222.github.io/post/wei-shan/</id>
        <link href="https://SMGJ222.github.io/post/wei-shan/">
        </link>
        <updated>2025-02-12T04:28:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>时间：2025/2/9--2025/2/10<br>
出行交通：动车（昆明站到巍山站单程耗时两个半小时）</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>时间：2025/2/9--2025/2/10<br>
出行交通：动车（昆明站到巍山站单程耗时两个半小时）</p>
<!-- more -->
<h2 id="城市规划">城市规划</h2>
<p>巍山彝族回族自治县（简称巍山县），隶属云南省大理白族自治州，位于云南省西部，在大理白族自治州南部</p>
<p>巍山主要的旅游区域在巍山古城（以拱辰楼为中心），在火车站东边大概1.5km的位置，有非常方便的招手即停公交和电瓶车；其次是巍宝山，距离古城13公里左右，坐公交/打车走盘山路上山后买了20元的学生票开始爬山。</p>
<h2 id="day-1-巍宝山拉练">Day 1 巍宝山拉练</h2>
<p>第一天中午到巍山后吃过午饭找客栈放了行李，坐13点发车的1路小公交去爬山。人意外的多，上车的时候没有座位司机开门让我坐副驾位——右前车轮上方；巍宝山是全国十四座道教名山之一，相传有武当山的道士曾来传教，一直有外地道士过来修行，是古今认可风水宝地，车上广播还宣传了一些当地匠人故事，摇了30分钟到巍宝山山门。</p>
<p>山上修了石头台阶，全程走了9公里多（除了魁星阁都去了），加上所有休息时间一共耗时5h，意料之外的拉练（</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739374917355.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>南诏土主庙里有一些彝文，建筑非常有历史感；巍山县道教协会和大理州道教协会都在巍宝山，可以看到道士（？）在烧香火，累了可以在寺院里休息，基本上都有提供免费的养生茶；太子殿里一堆天官赐福的周边哈哈哈</p>
<p>非常推荐冬季去，不会温度太高，寺里的玉兰和山茶绝美~（下图是400年树龄的山茶树，树很高，站在院子里都拍不到花，但有专门修建的观景台）<br>
<img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739350092370.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>从玉皇阁之后人就明显变少了，也可能是寺院间距变远了导致人流分布变得稀疏，一直爬到斗姥阁才到山顶，下山下到一半就遇到一片建筑群：道源宫、财神殿、培鹤楼、三公主殿，见到了一些固定在墙上的树桩，不知道为什么放在墙上。<br>
<img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739350421953.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>距离山门1.2km处，遇到了去长春洞的岔路，虽然累但是秉持着“来都来了”的精神还是往长春洞的方向下坡（但凡只有我一个人就不会往下面走），长春洞不是山洞，是一座寺庙，寺门口有一潭八卦形状的水和几头牛。虽然路标上写的是300米，但是体感上是垂直距离300米呜呜呜，回来的时候才发现有人在地上用石头刻了一句“长春洞不是洞”。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739350388602.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>提示：错过公交车之后用打车软件打不到车，最后居然用一个当地的打车小程序打了一辆从古城开过来的车（当然花的是2倍正常路程价格）</p>
<h2 id="day-2-巍山古城">Day 2 巍山古城</h2>
<p>回程火车定在晚上7点，所以有一整天时间来闲逛！<br>
<img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739350950196.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<h3 id="采购">采购</h3>
<p>早餐过后往东边走，去逛了一个当地人非常多的菜市场（地下一层），有特色小吃和地方蔬果（棒菜）；买了1kg饵丝回家吃（可惜只能保存一周左右）</p>
<p><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739353192629.png" alt="" loading="lazy"><br>
（左上：野生滇橄榄，右上：树番茄，左下：千层豌豆皮，右下：饵丝）</p>
<p>映月糕点家的蜜饯！紫苏味、玫瑰味、蜂蜜味的橄榄干、陈皮、木瓜干，还有整个橘子饼，买的多的好处是可以蹭试吃嘿嘿（右下是甘草梅）<br>
<img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739353870721.png" alt="" loading="lazy"></p>
<h3 id="北街">北街</h3>
<p>拱辰楼以北就是当地人的集市，卖衣服卖鞋、卖玩具卖五金、卖炒货卖菜；古城好多地方有告示栏，除了租房信息之外，有数张新鲜手写的彩纸讣告，虽是春节但是民居门口也常有挽联，的确是养老的风水宝地（bushi</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739375314880.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<h3 id="古城里的社畜">古城里的“社畜”</h3>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739355955926.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<ul>
<li>
<p>先锋崇正书院<br>
在古城的西北角，基于原来的老房子建造的一家书店，用隔离的方式与老房子保护并共存着；和别的先锋书店相比，特色的是木雕甲马和瓦猫文创！</p>
</li>
<li>
<p>古城小店</p>
</li>
</ul>
<p>拱辰楼以南就是面向游客的旅游观光区，但是由于历史原因似乎这里才叫北街。比较有特色的是自助精品店、陶器店、甲马店、冰棒店、小吃摊，没有很多商业化严重的店（指酒吧、全国统一的服装店什么的）</p>
<p>甲马体验最火的是“容宝斋”，甲马是当地的雕版印刷术，选了4个样式自己做（成品和自己做都是5元1张），不要太用力，会把纸印破了(T_T)；后来去了星拱楼旁边一家样式更多的店，一连做坏了好几张，只能说容宝斋火的实至名归</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739355974416.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="美食集">美食集</h2>
<h3 id="top1-云孃烧饵块烧鸡脚">Top1 云孃烧饵块烧鸡脚</h3>
<p>位置：拱辰楼西边的小巷子里<br>
特色：</p>
<ul>
<li>烧饵块，一个饵块是用两个薄方形的饵块包成的，配方：香油+芝麻+辣酱+花生碎+水腌菜+煎蛋+油条+鸡柳</li>
<li>烤鸡脚也好吃，但是有点辣，需要搭配饮料</li>
<li>其他烧烤素菜还行，下限比较高；肉不好吃<br>
<img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739374558716.png" alt="" loading="lazy"></li>
</ul>
<h3 id="top2-老王过江饵丝">Top2 老王过江饵丝</h3>
<p>位置：古城南边<br>
特色：</p>
<ul>
<li>只卖一种饵丝，分为三种规格小中大碗，配料份量不同，一碗清汤饵丝、一碗红油肉汤，饵丝从一个碗跨到另一个碗意为过江</li>
<li>炸鸡蛋居然还有溏心的，推荐</li>
<li>四种小菜份量按人头给</li>
<li>回族绕道</li>
</ul>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739374244225.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h3 id="top3-阿宽果汁">Top3 阿宽果汁</h3>
<p>位置：古城南边<br>
特色：</p>
<ul>
<li>现场榨汁，老板和老板娘肉眼可见的强壮</li>
<li>点了雪梨汁和血橙汁，最后混合起来也好喝！</li>
</ul>
<h3 id="top4-碳烤黄牛肉">Top4 碳烤黄牛肉</h3>
<p>位置：古城南边<br>
特色：</p>
<ul>
<li>只卖两种牛肉，纯瘦5元一串，相间6元一串</li>
<li>老板是个好人</li>
</ul>
<h3 id="top5-棋文化广场喝茶">Top5 棋文化广场喝茶</h3>
<p>位置：棋文化广场<br>
特色：</p>
<ul>
<li>大树下面非常惬意，10块钱/人，可以坐一整天</li>
<li>炸洋芋好吃<br>
<img src="https://SMGJ222.github.io/post-images/1739374166311.png" alt="" loading="lazy"></li>
</ul>
<h3 id="other-苏老三一古面">Other 苏老三一古面</h3>
<p>位置：古城南边<br>
特色：</p>
<ul>
<li>下锅前面是盘起来的一盘，没有断开所以叫一股面（一古面），捞的时候就没那么讲究了，并且非常不均匀，感觉一般吧</li>
<li>还有一家朱记一古面，据知情人士所知，味道不如这家</li>
</ul>
<h3 id="other-米多多">Other 米多多</h3>
<p>位置：拱辰楼旁边<br>
特色：</p>
<ul>
<li>听说是当地连锁所以想去试试，没有季节限定的绿豆沙，于是随便点了一个</li>
<li>前面有3杯，3个店员活生生干出了半个人的工作效率，恨不得亲自帮他们装吸管，这就是慢生活吧</li>
</ul>
<h2 id="总结">总结</h2>
<p>张弛有度的2天旅游，基本上只见得到本地人和昆明人，饵丝人天堂，旅游选天气不太热的时候都行，度假养老的宝地！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024->2025 | 安徽行者百里毅行 ]]></title>
        <id>https://SMGJ222.github.io/post/2024-greater2025-or-an-hui-xing-zhe-bai-li-yi-xing/</id>
        <link href="https://SMGJ222.github.io/post/2024-greater2025-or-an-hui-xing-zhe-bai-li-yi-xing/">
        </link>
        <updated>2025-01-02T07:47:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>跨年百里毅行仿佛就在昨天，趁热打铁记录一下今年的感想~</p>
<p>省流：再一次没走完，甚至没有去年走的远</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>跨年百里毅行仿佛就在昨天，趁热打铁记录一下今年的感想~</p>
<p>省流：再一次没走完，甚至没有去年走的远</p>
<!-- more -->
<p>去年百里毅行之后感觉非常失败，下定决心今年再战，仔细想想似乎为之做出的努力只有4月份去了一趟湖南长沙的百公里——全程80公里还是分两天，而且走的很痛苦（</p>
<p>今年提前定好周边的酒店，早睡早起，为了早点出发赶时间甚至在大部队出发之前30分钟就开走了。吸取去年的教训，今年提前出发，然后把负重都给对象了哈哈哈，白天尽可能多走点，晚上尽可能走</p>
<p>前10km确实不算慢，2h走了11km，开始感觉前脚掌有点痛，但是不上下坡的话问题不大。cp1也没多休息，脱了一件毛衣，拿了几个小橘子就走了（下次记得多拿点，不够吃1km的）<br>
前10km感觉不是很累，一直在尽力得走快一点，结果是心率飙至186，好好的徒步硬是走成了无氧运动</p>
<p>到了cp2走了1.5h（8km），配速&gt;5km/h，这一段路上风景非常好，也没到特别晒的时间段比较舒适，巢湖和天空连在一起感觉非常peace；因为已经11点多了，所以在cp2吃了午饭，然后把我的加绒秋裤脱了，感觉血液又流动起来了；或许去年走的膝盖勒住不怪护膝应该怪秋裤？？</p>
<p>11点40出发，19km-&gt;32km非常艰难...走到小村子里，然后又比较晒（听说我在cp2脸上就已经晒伤了qwq），有一种想提速但不知道哪块肌肉还能用力的无助感，感觉途中左脚的水泡破了，完全不敢用力，慢慢走了一段才恢复步行速度（百里毅行可能就是走着走着产生一种痛苦，然后习惯这种痛苦继续往前走，再循环）开发了登山杖的新用法——前后两个人拉着可以平均速率......到cp3已经15点了（之前还妄想在cp3吃午饭），找志愿者要了碘酒和创可贴，一人贴了两个，然后把难吃的吐司吃掉了，btw这种脉动的瓶子有挂绳真是一个好设计</p>
<p>cp3到cp4路上我用手机放了点英文歌（一直超级省电模式，根本不用充电宝），前5km感觉自己非常有劲，带着对象一起超过了好多人，然后又萎了......拉着对象一直尽力快走，终于在16点40到了cp4（40km），还没有日落！吃了泡面和火腿肠滑，把脚拿出来晾着，不知不觉就开始变凉了；把毛衣穿好、贴上发热暖贴，把帽子手套关灯青蛙灯搞好已经快18点了啊啊啊（这站要是没停那么久估计能早点）</p>
<p>到半程终点的路和去年基本上一样，放着中文歌，前后没有人，对于我们这种记得歌词的人有一种在野外KTV的感觉哈哈哈哈，越唱越有劲，努力的带着对象往前走！到49km之后到了黄麓大道那边有好多学校和学生，不在巢湖边了，突然感觉好累，速度骤降，社恐是这样的QAQ 挪到cp5（51km）的时候大概21点，每次到50km的时候就非常希望自己也报的是50km......拿到奖牌就找了个地方坐着晾脚，一弯腰就感觉心脏或者是左边的肚子有一种绞痛和酸痛的感觉，越坐越冷；整理了一下心情，给对象投喂一瓶战马功能饮料之后他复活了，拍了一张50km合照，继续开始走。</p>
<p>50km之后的公里数牌全变成小牌子了，走的不是很快但是不知道为什么心脏还是在痛，对象说要不别走了。但是下一个站点是64km，要走到cp6才和去年一样多，而且才22点半，连年都没有过；又突然觉得命要紧，不知道多走几公里有多少危险，留得青山在嘛，我直接在52km的时候给负责人打了电话，过会儿就有人来接我们去cp6了，还是一样的站点，但是今年少了挺多志愿者的，坐在火堆旁边，熏得要流眼泪哈哈哈，等下撤的大巴车的时候等到了23:59, 看60km放的烟花。</p>
<p>今年的教训：</p>
<ol>
<li>少穿点厚重的衣服，特别是紧身的棉秋裤...</li>
<li>减轻负重，别背那么多水和难吃的吐司，可以买点功能饮料和晚上吃的哈哈哈</li>
<li>带上墨镜，做好硬防晒，这次忘记带帽子了，只能用速干面罩挡一下</li>
<li>最重要的是要坚持好的作息，不要过度劳累，这是一个警告！</li>
<li>感觉这次白天已经尽力在走了，但是晚上还是感觉非常desperate，体力耗尽的感觉，煎熬；明年计划跑走结合，以跑为主，说不定可以缓解脚疼和水泡？平时要渐近地训练，早上没事就去跑/走</li>
<li>cp1多吃点小橘子</li>
</ol>
<p>听说有人次日9点才走到77km，站点关了还在坚持，佩服所有全程组完赛的真王者，明年再见哈哈哈</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[产科14小时]]></title>
        <id>https://SMGJ222.github.io/post/chan-ke-14-xiao-shi/</id>
        <link href="https://SMGJ222.github.io/post/chan-ke-14-xiao-shi/">
        </link>
        <updated>2024-12-15T16:05:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>对于姐姐选择生小孩这件事，不理解，但是祝福。</p>
<p>从早上10点到晚上10点，在病房里等待；听了那么多妇产科故事，最后还是被家属搞红温了，</p>
<!-----
这家属还是我妈妈和姐姐的妈妈。---->（产科意料之中的加大了愤青buff）
<p>我不懂什么叫刀子嘴豆腐心，为什么要用伤害别人的方式来表达自己的“爱”。</p>
<!-----
我不懂难道因为自己有生育小孩的经历就可以把别人正在经历的痛苦当做轻描淡写吗？我不懂这种爱。我真的不懂。
---->
<p>我突然在想究竟要怎么样去爱一个人，以前只简单的认为对他好就是爱他；现在才开始考虑，到底怎么样才能表达出自己的爱——让对方感觉到被爱。</p>
<p>“我这是为你好！”虽说这种自以为是的“为我好“早已被戳穿，但是有多少人仍生活在这种骗局里？</p>
<p>姐姐的妈妈逼她吃了红糖鸡蛋，姐姐讨厌但是没有反抗的行为。我感觉愤怒控制了我的大脑，但是我竟然不知道应该怎么做，我不知道是不是要据理力争戳破什么吃鸡蛋的歪理，我不知道是不是她们其实是一个愿打一个愿挨呢。姐姐的母女关系似乎已经维持在这种平衡中很久。</p>
<!-----
回家的路上不愿意听姨妈说一句话，为什么要和讨厌的人说话？（伤害了我爱的人就是讨厌！）
---->
<p>或许我让对方感觉到被爱的的方法是在我们两个人的相处过程中对他好，有其他人、其他人际关系掺合时，应该远离（或者说分离，我和姨妈，我和姐姐，姐姐和姨妈，全部课题分离！）。我不应该骂别人逼她吃鸡蛋，也不应该转身走开，而是应该开辟一个“二人世界”——在她给我做口型说“难吃”的时候偷偷鄙视一眼她妈妈。</p>
<p>看到姐姐那么可怜的样子，心里有满满的难过和辛酸，但是我无法去反对她的选择、无法去责备她的家人，我应该加倍地对她好。</p>
<p>（感谢姐夫对姐姐的照顾和包容！无论真假）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[11.23 Quinn理·想上海站]]></title>
        <id>https://SMGJ222.github.io/post/1123-quinn-li-xiang-shang-hai-zhan/</id>
        <link href="https://SMGJ222.github.io/post/1123-quinn-li-xiang-shang-hai-zhan/">
        </link>
        <updated>2024-12-07T08:53:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>因为有校友在妮可表白墙上捞Quinn粉丝于是巧合下知道了巡演的消息！（因为用不上“一起听”功能所以好久没用网易云了这是可以说的吗）坐上去上海的高铁，然后戴上耳机开始补习新歌，补到一半就睡着了。。。</p>
<p>抱着没排到前排是因为没卡点还提前一小时去就算对她的爱的心态，两个假粉丝带着外卖到的舒芙蕾，就这么出发了。去之前看票已经售罄，估了一下大概有1000人？到了以后还能站到第七八排的样子，除了旁边有一个高个子的男生，其他人都不在话下~（原来买增高鞋是为了这种时刻！）老老实实地站了45分钟，有人传过来画着《非白》专辑封面鲸鱼的旗子，在不屑（？明明是社恐）与犹豫中煮鸡大人签了煮鸡焙粉！（这或许才是我们活在这世上的identity?）</p>
<p>下面，开场</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>因为有校友在妮可表白墙上捞Quinn粉丝于是巧合下知道了巡演的消息！（因为用不上“一起听”功能所以好久没用网易云了这是可以说的吗）坐上去上海的高铁，然后戴上耳机开始补习新歌，补到一半就睡着了。。。</p>
<p>抱着没排到前排是因为没卡点还提前一小时去就算对她的爱的心态，两个假粉丝带着外卖到的舒芙蕾，就这么出发了。去之前看票已经售罄，估了一下大概有1000人？到了以后还能站到第七八排的样子，除了旁边有一个高个子的男生，其他人都不在话下~（原来买增高鞋是为了这种时刻！）老老实实地站了45分钟，有人传过来画着《非白》专辑封面鲸鱼的旗子，在不屑（？明明是社恐）与犹豫中煮鸡大人签了煮鸡焙粉！（这或许才是我们活在这世上的identity?）</p>
<p>下面，开场</p>
<!-- more -->
<ul>
<li>
<p>开场是《商羊起舞》！非常炸！我又活过来了！红发，废土风的长裙，针织的格子披肩，滴xi滴xi答la答la的手串，有种光芒万丈的生命力，和我想象中的她完美重合。</p>
</li>
<li>
<p>歌曲之间有几次small talk环节，作为短暂的休息，可以听她讲歌曲创作的故事、每首歌里想要传递的想法。</p>
</li>
<li>
<p>会唱的几首一直和她一起唱，没有听过的新歌也刻在了心里（后遗症是之后一周脑子里都是《鬼火》《自我》）</p>
</li>
<li>
<p>唱到《花》的时候眼泪就开始流下来了</p>
</li>
<li>
<p>显示屏上的图案和歌词切换、灯光设计。<br>
她问大家是不是上海人，全场的回答都是“不是”，但是我们都在<br>
可以把想说的话直接说给她听，而且她真的听的到，非常近、非常真实<br>
周围的人会一起轻轻的跟唱，不用语言沟通但是可以感觉到我们的想法、思维是如此靠近<br>
这大概就是Livehouse的魅力所在吧</p>
</li>
<li>
<p>合唱两遍的《非白》，最后一句“歌颂你的离去”之后全场都是意犹未尽的伤感</p>
</li>
</ul>
<p>人生第一次Livehouse！见到了最喜欢的人（没错双重意义上的(✿◡‿◡)）Quinn的第一次巡演！！完结撒花！明年再见啦~</p>
<!-- more -->
<p>P.S. 收到合唱版《非白》音乐相框！开心！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美丽心灵的永恒阳光]]></title>
        <id>https://SMGJ222.github.io/post/mei-li-xin-ling-de-yong-heng-yang-guang/</id>
        <link href="https://SMGJ222.github.io/post/mei-li-xin-ling-de-yong-heng-yang-guang/">
        </link>
        <updated>2024-11-03T15:40:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>20241103 15点</p>
<p>下午吃完饭一刷了期待很久的《暖暖内含光》，两个中译名差别还挺大？原名是Eternal Sunshine of the Spotless Heart，似乎是台词里的一句名人名言</p>
<p>感觉是目前我看过最反转的一部爱情片，和《花束一般的恋爱》完成相反的一部电影</p>
<p>开局非常童话，甚至有点俗套，情人节早上醒过来，男主在想谈恋爱时意外地坐车去了奇怪的地方，然后和一个非常有缘分、性格直率的女生相遇，一起在冰面上看星座，即将判定为soul mate！电影正式开始...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>20241103 15点</p>
<p>下午吃完饭一刷了期待很久的《暖暖内含光》，两个中译名差别还挺大？原名是Eternal Sunshine of the Spotless Heart，似乎是台词里的一句名人名言</p>
<p>感觉是目前我看过最反转的一部爱情片，和《花束一般的恋爱》完成相反的一部电影</p>
<p>开局非常童话，甚至有点俗套，情人节早上醒过来，男主在想谈恋爱时意外地坐车去了奇怪的地方，然后和一个非常有缘分、性格直率的女生相遇，一起在冰面上看星座，即将判定为soul mate！电影正式开始...</p>
<!-- more -->
<p>算了，剧情省略了，写一下让我感动的点</p>
<h2 id="男主视角">男主视角</h2>
<p>男主得知女主进行记忆清除后决定自己也把女主的回忆全部清除，手术进行中时（虽然有些科幻哈哈哈），男主在不同时段的记忆里带着女主逃跑，想找到医生终止清除、逃到无人的角落，</p>
<p>全片画面非常唯美，男女主的回忆生活化但是非常温暖，感觉尸体暖暖的，没有什么牵强的理由，没人会深究为什么男主在回忆中选择尝试保留回忆——那是包含了两人从最初的、相伴几年的记忆。仅管这段感情可能已经在鸡毛蒜皮的折磨中end up badly，但是所有的过往都让人如此无法放弃；不知道是不是每一个到空白处理所的人最后都会后悔这个决定呢？</p>
<h2 id="员工视角">员工视角</h2>
<p>空白处理所的员工在男主家开party,一边非常担心会不会出问题，但是因为开头的倒叙，心里又显然知道手术非常正常，一边非常希望手术出现小批漏，让男女主再次相见</p>
<p>医生和前台的前程往事真是大反转！一刷没太看懂医生和他老婆和前台三人之间的关系，也没看懂前台和技术哥的关系，下次再看看</p>
<h2 id="女主视角">女主视角</h2>
<p>回到现在，正准备感叹男女主破镜重圆，patrick没有得手，结果空白处理所前台小姐姐把所有档案寄给所有患者，试图把他们自己的记忆还给大家，（不得不说效率是真的高，男主手术完那天离职，T+2天就把档案寄到女主那里了）</p>
<p>突然发现彼此已交往多年，甚至已经到了恶语相向的地步，这段“新”的感情还有必要继续——或者说开始吗？看到他们要BE的时候，我不理智的心已经快碎掉了啊啊啊，直到最后两人相视一笑留白成开放式结局了</p>
<h2 id="如果我是他们我会怎么选择呢">如果我是他们，我会怎么选择呢？</h2>
<p>两人的结局最后如何，应该还是看他们对爱情的观点：</p>
<p>如果他们认为面对“相同”的人，不会有不同的结局，那么真的是相视一笑相忘于江湖了；不过我不认为如此，不只是因为私心里希望有情人终成眷属的HE愿望，而是我相信，此时的他们面对的不再是第一次见面时的彼此了，这段感情让两个人相知相爱、相互折磨，最后也让他们学会了珍视其中美好的东西，爱情看似被生活消磨得一干二净，但是两个人却重获了一次开始的机会；清除记忆后，两人的再次重逢实属不易，倘若放弃真的让人遗憾。</p>
<h2 id="其他">其他</h2>
<p>呼应一下开头，标题出自英国18世纪大诗人亚历山大·蒲柏的一首诗《艾洛伊斯致亚伯拉德》，而这首诗又是根据法国12世纪时的一个爱情悲剧创作的。<br>
（后来搜这首诗的时候又搜到了另一个译名的出处：东汉崔瑗的《座右铭》“在涅贵不淄,暧暧内含光”，高雅！）</p>
<blockquote>
<p>突然发现我好像非常喜欢开放式结局的电影，之前看《坠落的审判》时也搜了很多人不同角度的分析视频哈哈哈哈</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Get Your Hands Dirty]]></title>
        <id>https://SMGJ222.github.io/post/get-your-hands-dirty/</id>
        <link href="https://SMGJ222.github.io/post/get-your-hands-dirty/">
        </link>
        <updated>2023-10-10T01:49:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>不知道为什么，最近手的磨损率突然提高了，可能是20年已经到threshould了吧。什么时候仿生组织使用年限可以长一点！！😠（？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不知道为什么，最近手的磨损率突然提高了，可能是20年已经到threshould了吧。什么时候仿生组织使用年限可以长一点！！😠（？</p>
<!-- more -->
<h3 id="dirty">dirty</h3>
<p>开学的时候去打羽毛球，打着打着发现食指火辣辣的疼，磨破了皮；虽然没有流血，粉红色的皮暴露在空气里甚至不敢看。事后分析大概是用了某人没缠手胶的烂拍/又用了被某人一手老茧磨起毛的拍子，于是后来一个月打球都在用创可贴裹。。。</p>
<p>假期里突然萌生了练背的想法，于是定了目标——学期内做起一个引体向上，（以练背促进引体向上，以引体向上促进练背）。目前主要用健身房的高位下拉练习，从23--27--32竟然进步还蛮大的？也可能是单纯身体状态不同吧哈哈哈哈哈哈。于是指根的皮变硬了，感觉再练会变成老茧（之前有考虑要不要买助力带，但是觉得重量还不是很大，可以借用一下健身房公用的，什么时候40+了就奖励自己猫爪！😆😆</p>
<p>再加上最近在给朋友织手套，需要用食指顶住棒针，明显感觉纹加深了很多😶</p>
<h2 id="protect">protect</h2>
<p>看着越来越多的变化，开始焦虑地使用护手霜、甚至在淘宝上找缠手胶带、拳击绷带？但是理性回笼时，我知道如果继续锻炼、继续织毛衣、继续打羽毛球，没有办法可以阻止磨损率的升高。突然之间，才开始反思我到底在干什么。</p>
<p>小时候认为除了眼睛，手是我最宝贵的东西，这也是我尝试学习花切的原因。但是手一定要丝滑细腻才是最有吸引力的吗？或者说对于女性，手一定要丝滑细腻才是默认的标杆？</p>
<p>人们说婴儿的肌肤是最嫩的皮肤，但是皮肤不是用来观赏的。🌰——握笔写字10余年，再精致的人也不得不get your hands &quot;dirty&quot;；人来世上，我不想只做一个旁观者，想要实践必须get your hands dirty，既然已经dirty，与其尽力避免，不如努力把真正需要做的事情做好。比起好看的双手或许有力的双手对我更有吸引力一点？</p>
<p>再说第二个问题，有的时候在想假如我是一个男生，或许从来就没有想到过以上的事，甚至会对锻炼产生的老茧沾沾自喜？大概是因为对男生默认的标杆是有力，但是大部分男生没有要求自己把手上练出老茧去贴合这样的标签，我却被对女生的标签框住了。在科大的两年，我越来越想搞清楚，抛开历史的父权制，为什么“男女平等”那么困难；为什么我还是如此恐惧被凝视、being judged；为什么对自己那么不自信。生理的差异永远无法跨过，暂时的解决办法是focus on myself，保护自己，不去理会别人的评论，但是保持尊重。</p>
<p>无论男女，只要需要，just get your hands dirty .</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于我]]></title>
        <id>https://SMGJ222.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://SMGJ222.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2023-08-29T05:49:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>欢迎来到我的小站呀，很高兴遇见你！🤝</p>
</blockquote>
<h2 id="博主是谁">👨‍💻 博主是谁</h2>
<p>本人现就读于中国科学技术大学，21级计算机科学与技术系，坐标安徽合肥</p>
<p>在云南昆明长大，可以给来旅游的朋友推荐美食哈哈哈</p>
<h2 id="关于本站">🏠 关于本站</h2>
<p>创建于2023/08/29，尝试写点<s>游记</s>生活随笔（确信</p>
<p>暂时使用Gridea提供的博客框架，对小白很友好！😄</p>
<h2 id="兴趣爱好">⛹ 兴趣爱好</h2>
<ul>
<li>🏐排球</li>
<li>🏸羽毛球</li>
<li>✍️数独</li>
<li>🔮花切（学习中）</li>
<li>💻<s>拆</s>修电脑（学习中）</li>
<li>👹彩妆</li>
<li>🏄‍♀陆冲（希望有朝一日过上浪人生活）</li>
<li>购买手感很好的毛绒玩具！</li>
</ul>
<h2 id="联系我呀">📬 联系我呀</h2>
<p>📧E-MAIL:</p>
<ul>
<li>smgj@mail.ustc.edu.cn</li>
<li>captchaac222@gmail.com</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
</feed>